香港越來越有 Cyberpunk 嘅絕望

Cyberpunk 特徵：

1) 人命賤如老鼠。
2) 政府及官員貪婪、無能、腐化、自私。
3) 人，窮困，有高端科技但過住低賤嘅生活。
4) 城市表面風光，高樓大廈，但同時有污穢雜亂嘅貧民窟。

橫睇掂睇，都係講緊1997年7月1日淪陷之後嘅香港

香港高端科技？

不嬲香港都似cyberpunk, enterprise 統治賤民，高樓大廈，依家仲成日落雨 求其喺香港影幅相再執啲藍色就係

前幾日Reddit見到

想玩cyberpunk2077

高科技就高科技

乜撚野高端科技, 低端人口啲fd呀?

人地d game呀電影呀黎香港取景唔係鳩做
原來真係先見之明

澳門都似 Cyberpunk

香港邊方面有高科技？

後面棟野咁大對比，個角度令我以為係外星科技

香港完美體現咩叫high tech low life

澳門義字街最有cyberpunk味

香港又真係唔算底既 起碼個個都用緊智能手機
你去中國鄉村果啲睇下

以前九龍城寨好似係完美例子

High-tech = 高科技
High-end Technology = 高端科技

法西斯興起都係差唔多
1.）政府貪腐無能
2.）經濟危機引致大量社會問題

單純依家高tech啲

我仲諗緊係咪由啲戲到cap出嚟

初時睇以為畫黎

其實cyberpunk算唔算係以香港做藍本產生出黎既概念，就算係鬼佬一講cyberpunk就一定有人講香港

睇完攻殼機動隊再睇返宜家香港,真係有種好絕望嘅感覺

以前會覺得係參考香港再整好多cyberpunk既野
依家香港直頭不停學哂cyberpunk d野
唔駛等cyberpunk2077 真人已經玩緊

睇吓大角咀奧運嗰邊啲破璃擎天巨塔，再行過少少睇吓深水埗太子啲劏房路宿老人南亞黑人

最諷刺既係Cyberpunk吸引人果啲生化科技、高科技玩意喺香港絕對搵唔到，社會風氣根本唔著重呢啲科技發展，就算有都係去外國搞/進口技術，低俗既香港人淨係識坐享其成
不過我信香港點都有呢啲人材，希望佢地唔好俾社會埋沒